關於一個重要的人

1.
這是一個關於初戀的故事。

不對，這樣寫會讓人產生甜蜜的錯覺，有違這個故事的立意。

這是一個關於後悔的故事，一個失去後才學會珍惜的故事。

提及珍惜，那個女孩送了一個挺別緻的擺設給男孩作為生日禮物，那擺設是一本翻開了的小圖書，小圖書上面寫著「珍惜」兩個字。

對了，請各位讀者權且將這個故事看待成一個故事。

倘若諸君想要仿傚那些讀畢卡斯頓‧勒胡作品的人想要到巴黎歌劇院敲敲裡面的柱子，筆者只能苦笑著搖頭。

這個故事的主人公是一個女孩和一個男孩。

不要問他們的名字，筆者亦曾費煞思量要為他們起甚麼別名。

可念及那些尋根究底的讀者竟拿著《小團圓》要翻到胡蘭成的頭上，轉瞬就把取名字的念頭打消了。

再者，說不定這段女孩與男孩之間的戲碼正在無數的男孩和女孩身上重複上演著。

2.
在香港國際機場裡，頸上繫著藏藍色頸巾的男孩望著女孩逐一與同學們擁抱道別。

那頸巾是數天前女孩送給男孩的聖誕禮物，是女孩親手編的。

頸巾的長度稍嫌不夠長，繫起來比鎖骨的位置要長一點點。

這教男孩每每繫上這條頸巾時都會忍俊不禁。

後來，女孩在隔年的聖誕節補編了一條酒紅色的頸巾送給男孩，頸巾長及腰間。

後來，男孩把那條藏藍色的頸巾弄丟了。

不在話下。

女孩走到男孩跟前，雙手環在男孩的腰抱著他，在他耳畔輕聲說：「我好像有點喜歡上你了。」

這是男孩平生聽過最令人毛骨悚然的一句話，其駭人程度跟周萍得知四鳳是他妹妹所受的驚嚇沒兩樣。

急於搞清楚目前狀況的男孩嚇得忙不迭打量一下四周的環境。

可他的魂魄早就飄到很遙遠的地方。

感到頭暈目眩的他怔怔地目送女孩離去，登上那班飛往英國的航機。

坐在機場巴士上的男孩望著窗外景色看得出神，害怕趕不上送別女孩的他徹夜未眠，精神恍惚得有種醒著做夢的感覺。

看著幢幢樹影不絕地從眼前轉過，置身於浮光掠影裡的他尚未意識到自己正走在一條何等樣的道路上。

真真是個反應遲鈍的獃子。

3.
筆者將上述兩篇手稿交給男孩，他將手稿捧在手上端詳了一遍，然後問：「那個，內容可以寫得詳盡一點嗎？」

筆者倒吸了一口氣，勉強地擠出一個微笑，一邊伸手把手稿奪回：「要不由你親自來寫好了。」

男孩噤聲半响，嘆了口氣，才說：「你知道這種事情我辦不來。」

「所以才會找上我這種不帶半點情感的人代你執筆對罷？」

男孩如同一個失措的小孩垂首不語。

「好了，我這張嘴講起話來總不留情面，看在十多年朋友份上不要生氣。」

「拜託你了。」

筆者再次擠出一個勉強的微笑。

「想清楚了嗎？真的要將這些素材交付在我手上？」

男孩嚥了口涎，然後點一下頭。

「那麼請你給我瞧瞧那個女孩的樣子，因為沒有讀者會願意看一個連女主角長怎麼樣都不知道的故事。」

「她長得沒甚麼特別......卻又很特別。」

「還是由你親自執筆好了。」

男孩二話不說從錢包掏出一幀照片交給筆者。

該怎麼說呢？

真的沒甚麼特別。

「你來形容一下這個女孩罷。」

「她是個長得很嬌小的女孩。她的臉是一顆倒置的雞蛋，兩抹淡眉下嵌著兩顆亮晶晶的黑曜石，眼眶中彷彿藏了整個世界，卻又能從裡面透出整個世界的光茫，她左邊眼梢有一道綠豆般大小的疤痕，這疤痕反倒點綴了那兩顆閃耀奪目的黑曜石。兩眉之間的鼻子宛如一顆長方形的棉花糖，笑起來兩頰鼓著像極了兩個紅蘋果，上揚的兩邊嘴角使她的小嘴如同一彎迷人的新月......」

「明白了，一張臉、一雙眼眉一雙眼、一個鼻子一張嘴，還有一道疤痕。」筆者遞給男孩一張紙巾。

至於那個男孩，一張大臉上放著一個大鼻子和一張嘴，還有一雙細小的眼睛。頭上長著不及肩的長髮，架著一副黑框大眼鏡，裝出一副滿腹經綸的樣子。

簡而言之───很醜。

4.
筆者素來不喜歡將違反常理的事情記錄在紙上，可是男孩說這不是編出來的，筆者只好按照他所說的寫下來。

剛從機場回家的男孩躺在床上倒頭就睡。

睡醒了，坐在床沿的他思索著女孩抵達了英國沒有，於是給她發個訊息。

隔天男孩收到女孩的回覆。

「我回來了。」

「你還在香港嗎？」男孩訝異於女孩所使用的是香港的電話號碼。

「我被遣返了。」

「為甚麼？」

「你希望我留在這裡嗎？」

男孩想了一陣，然後拍了一幀照給女孩，照片上他的左手緊握著那條藏藍色頸巾。

女孩留下來了。

及後男孩將女孩被遣返的原因歸咎於她與英國學府的書信往來言語不通，經常提及此事並取笑女孩的英語水平。

女孩起初嚷著說是英國那邊的親人準備得不夠周全，後來她放棄了向男孩抗辯。

聽說被別人所誤會會感到很難過。

那麼被自己所喜歡的人所誤會，該會痛徹心扉。

5.
女孩跟男孩待在一起的時間是兩年又五個月。

男孩告訴筆者是三年才對。

可是根據筆者手上的素材所示，男孩跟女孩開始交往的時間是二零一五年八月。

故此從女孩被遣返回港的十二月至翌年七月並沒有計算在內。

男孩說是三年。

筆者伸手捂住了男孩的嘴。

那時候男孩喜歡上一個妹妹，他把女孩當作訴苦的對象，將所有不快的事告訴女孩。

女孩總會忍著痛楚逐一傾聽著，然後安慰、陪伴著他。

每當女孩的心實在撐不下去的時候她會問男孩一個問題。

「我是你的誰？」女孩忐忑不安地問。

男孩沉思半晌。

「好朋友。」

到達沸點的水驟變回一盤冷水。

女孩鍥而不捨地發問著同樣的問題，她深信有一天男孩會給她不一樣的答案。

七月二十二日，女孩送了那個刻著「珍惜」二字的擺設給男孩。

男孩托著腮呆望著書桌上的擺設。

珍惜......

考慮了許久的男孩作了一個幼稚的決定，他跟女孩在八月二日開始交往。

八月二日是那個妹妹的生日。

在往後的日子裡女孩跟男孩經常為妹妹的事爭吵，兩年半以來吵架的次數多得不可勝記。

可當時的女孩眼中只有男孩。

「我是你的誰？」她問。

「女朋友。」

女孩臉上綻出按捺許久的微笑。

「我是你的誰？」

「你是我的女朋友。」

「那麼你是我的誰？」

「我是你的男朋友。」

女孩笑著用食指點一下自己的嘴唇，然後閉上眼。

男孩慢慢地將臉湊上前，兩瓣僵硬的唇印在女孩的嘴唇上。

他的門齒碰到了女孩的門齒。

男孩連忙往後一縮，女孩以手背擋著小嘴失笑。

剛剛的情況恰如一輛汽車的防撞桿緩緩地撞上另一輛汽車的防撞桿。

實在太丟人了。

筆者不認識這個男孩。

我偷偷放下正皮 並按了我的f5 結果什麼都沒有

6.
女孩為男孩付出了許多。

與她在這兩年半裡為男孩所作的相比，上述那七個月倒顯得有點微不足道。

故此筆者並沒有對那七個月下這樣的註腳。

女孩對所有關於男孩的事都十分感興趣，她想從籬笆的罅隙窺看男孩所身處的世界，甚至想要踮著腳尖悄悄踏足這個地方。

當男孩捧著《半生緣》的時候，她會皺著眉頭看《小艾》。

聽見男孩提及《斜陽》，她硬著頭皮跑到書店買《人間失格》來拜讀一下。

男孩讀《地獄變》和《河童》，她拿著《羅生門》坐在他身畔。

女孩猜想著，她與男孩之間的距離拉近了不少。

她對男孩說御我寫的書很好看，男孩在讀《千羽鶴》。

她提議男孩看看護玄的書，男孩翻掀著《潮騷》。

女孩著實不能接受，她把男孩帶到圖書館，從書櫃上取下一本書遞給男孩，男孩將書從中間攤開然後略為掃視一下，接著把書闔上，說了一句：「這種書多看無益。」

女孩伸手摸了摸自己熱得發燙的臉頰。

他不過是講了一句話，為甚麼會有種被搧了一記耳光的感覺呢？

這感覺還那樣鮮明、那樣清晰。

男孩徐徐地向前走著，從沒回頭看過女孩一眼。

沈從文錢鍾書李碧華劉以鬯......

男孩從沒回頭看過女孩一眼。

對女孩來說，這種情況大概就像一顆懸著的心從三千尺高空墜下───

她的心碎了。

後來她著男孩去看一個關於初吻的故事，對他說：「請你搞清楚自己想要的是甚麼。」

男孩勉強地把書看完，然後告訴女孩：「似乎那本書作者的長相比文字更耐看一些。」

女孩那雙躲在籬笆後的眼睛涓涓流下兩串淚珠。

她搖搖頭，匆忙用手背拭走臉上的淚，縱身一躍跨過籬笆。

筆者認為男孩沒有搞清楚他到底想要甚麼。

他搞清楚的僅是那個故事的作者長的挺好看而已。

我寫得比較慢

留名支持 唔好爛尾

留名

你似乎都有啲傷心既過去
我係指追爛尾故既經歷

初初你覺得她是最重要的人 但她不選擇你 各走各路 時間久了 你便發覺她一點也不重要

初初你覺得她是無關痛癢的人 但偏偏你選擇了開始一段愛情 時間久了 你便發覺她重要得象你的親人 分手後 你便發現她真的很重要

這就是重要

通常你覺得某個人好重要，佢會覺得你冇乜咁重要、無視你；到你開始放低，佢先發現你重要，個刻就算佢搵返你轉頭，你都已經冇乜feel喇

7.
女孩明白她這輩子也許無法追上男孩的步伐，她仍緊隨著他的背影不停地跑，一直在男孩背後陪伴支持鼓勵他。

她要男孩把他的手稿給她看看，她一邊稱許著一邊催促男孩寫下去。

但是女孩不曾出現在他筆下。

女孩唸著一字一句都感到有把小刀在剜她的心。

她忍著淚對男孩說很期待下一個章節。

每當她到了無法忍受的時候，她會問男孩為甚麼不將她寫在他的故事裡面。

男孩回答女孩，要是把她放進去會改變整部作品的色彩。

女孩執著男孩的手稿問：「為甚麼女主角不是我？」

男孩想了片刻，說那個故事並沒有女主角。

「哪有沒女主角的故事？」女孩將手稿摔在男孩身上。

對女孩來說男孩是最重要的人。

假如讓女孩來寫她想必會把男孩放在第一位，她眼中的他是最好的。

她想不明白為甚麼自己在男孩筆下連當一個小配角也配不上。

她覺得自己在男孩的心目中沒有地位。

彷彿微小得只配作男孩內心世界的一顆微塵，甚至連塵土也比不上。

有時候男孩對自己所寫的東西沒有信心。

女孩會對他說：「能夠寫出這種文字的人一定能勝過一切。」

坐在女孩旁邊的男孩凝視著那些昏黃燈光下一輛接一輛經過的汽車，說：「市場不需要我。」

可女孩需要男孩。

她恨不得伸手將男孩的頭別到她這邊，好讓男孩正眼看著她。

男孩的注意力卻集中在那些轉瞬即逝的事物上。

哪怕他把臉別過來看她一眼，哪怕是一眼───

那個女孩口中能勝過一切的男孩或許不至於輸掉了她。

可惜發現既時候已經太遲

往往就係咁樣錯過左對方

lm

8.
有一天男孩坐在沙發上，望著窗外的街燈看得出神。

女孩見他悶悶不樂的樣子便問他發生了甚麼事。

男孩沒有答話。

隔了半天，他終於開口：「你還是趁著年輕快點離開我罷，我整個家族也有心臟病的遺傳病史，病發不過是早晚的事。」

女孩感到眼眶一陣潮潤，她並沒有怪男孩，因為她知道男孩的媽媽不久前進了醫院。

「不要再說這樣的蠢話了。」女孩擦擦臉頰上的淚水，對男孩說：「我又怎麼會捨得讓你一個人呢？」

話音未落女孩已哭得淚如雨下，她將整張臉埋在男孩的懷裡：「求你了，千萬不要死得比我早。」

有點失措的男孩輕輕摸著女孩的背，自己亦不禁泫然。

女孩沒有責怪男孩，她責怪自己，責怪自己為甚麼會讓男孩產生這樣的想法。

於是她經常叫男孩一起做運動。

她跟男孩一起跑步。

男孩因女孩跑得不夠快，不怎覺得有運動的感覺，所以不常跟她一起跑。

女孩膝蓋關節曾因意外扭傷，她跑每一步都在忍受著痛楚。

她讓男孩跑快一點，用不著等她。

男孩嘆口氣，最後干脆在她身旁踱步。

每次跑步的時候女孩總會為穿甚麼衣服而感到煩惱。

她不喜歡男孩替她拭汗，不喜歡讓男孩看到她髒兮兮的樣子。

女孩提議去游泳，男孩說他不懂得游泳。

女孩喜孜孜的說她可以教他。

她終於找到一件男孩比不上她的事，她高興得有如一個從糖果罐子裡摸出最後一顆糖果的小孩，再沒有比這更教人樂得揚眉的事了。

男孩搖搖頭。

女孩特地買來一副泳鏡送給男孩，男孩掌不住她的苦苦哀求，還是陪她到游泳池去了。

9.
女孩對男孩講話時總會小心翼翼，她會竭力地將自己的情緒和想法藏起來，她害怕講錯甚麼會讓她成為男孩的笑柄，更害怕觸怒男孩。

男孩生氣的時候會變成一隻寒蟬。

女孩問他怎麼了他總會說沒事。

女孩會想，是不是她又做錯了甚麼。

當她著實沒有辦法時她會緊緊地摟著男孩，哭著求他：「你生氣的話儘管打我罵我吧！把你所有不滿發泄在我身上總比你一言不發要好。你甚麼也不跟我說的話我又怎能明白你在想些甚麼呢？」

男孩吁了口氣，輕撫著女孩的背：「你知道我不會罵人。」

女孩曉得他不會罵人，他會把所有不快壓抑在心裡。

然後在不知道哪一天提起那件女孩惹他生氣的事。

故此女孩講話的時候總以不觸怒他為前提，當她發現自己的想法與男孩出現抵觸時她會選擇將自己的想法嚥回肚子裡。

女孩很討厭自己不及男孩聰明。

縱然男孩沒有這樣講過，女孩從言談之間能感受到男孩在輕看她。

「說了你也不會明白。」

「你不說出來的話我又怎麼會明白呢？」

即使聽了一遍後不太明白，女孩還是願意聽上十遍、百遍、千遍。

只是男孩沒有耐心講上十遍百遍千遍。

有一次女孩跟男孩在看街頭表演，那個歌手說接下來要唱的歌曲是《Lonely Christmas》，然後他對身旁的結他手點頭數著：「一、二、三、四───」

男孩臉上洩出一陣微笑。

女孩問他幹甚麼。

「說了你也不會明白。」

她握著男孩手肘不住地搖晃。

「你試著感受一下這首歌的節奏便會明白過來。」

女孩似懂非懂的讓身子隨著節奏擺動，一壁聽著歌一壁注視著男孩的臉龐。

明明牽著他的手，為甚麼總有種遙不可及的感覺呢？

女孩決定學彈古箏。

一個連唱歌抓音準也感到吃力的人想必是下了莫大的決心才會跑去學樂器。

她很害怕自己配不上男孩，因為男孩懂得彈鋼琴和結他，而她卻連唱歌也會走調。

男孩給了女孩一些聽力練習題。

在女孩完成無數練習題後，本來不敢在男孩面前唱歌的她試著在他面前哼一下曲。

男孩聽完後眼眉揚得使前額成了一張皺紙，難以置信地說：「天哪！竟然沒唱走調？」

男孩從不罵人。

可是他講的話比髒話還要難聽。

於是女孩笑著以髒話回敬男孩。

男孩摸摸她的頭，然後將她抱在懷裡。

走調與否都不重要了。

10.
男孩是個固執倔強的人。

他父母長得很胖，可是他身材挺瘦。

別人都認為這有點說不過去，一對胖父母怎會生下一個瘦兒子，連父母也叫他多吃點東西。

男孩很清楚要是他多吃點東西的話便會變胖，他的寬肩膀預示著他年老時會是個胖子。

曾經有位長輩對他說：「我一看你的骨架便知道你決不會長得這樣瘦，不多長點肉的話將來關節受傷的風險很大。」

男孩略點一下頭。

當心關節受傷，可是不能變胖。

翻看男孩唸小學時的相片會發現一個臉頰飽滿、體態豐腴的小孩，矮矮胖胖的他恰似一尊小尼勒佛。

自從有同學說他胖，他就不再吃任何小吃、不喝汽水，甚至飯也不敢多吃。

他多吃點東西是在看著飯桌上剩菜太多的時候，他說一道菜經過運輸和烹調等工序才端到我們面前，要是吃剩的話豈不枉費了那些人一番苦心。

每當女孩訝異於男孩食量驚人的一面，男孩總會摸著肚子說：「吃太飽不好，不要吃太飽。」

接著女孩會靠著男孩的臂彎說：「多吃一點不要緊，無論你變得怎樣胖我也會要你的。」

她的耳朵像聽診器那樣貼在男孩肚子上：「快聽，孩子在踢你呢！」

男孩會揪住她的馬尾把她提起，然後摸摸她的頭。

想法一旦植根在男孩腦袋裡便很難再改變它。

「你來說說看，我跟她的性格是不是很相像？」男孩曾這樣問徒弟。

「說實在的，你倆還真是絕了。我講的話你聽不進去，她也聽不進去。」

男孩別過臉來正色看著坐在身旁的徒弟，徒弟雙眼一瞪，忙把話歛住。

「有沒有想過是你的表達方式出了問題？」男孩以手中的啤酒罐碰一下徒弟手上的罐。

徒弟不敢多說，仰頭連灌自己好幾口酒。

男孩細味著口中苦澀的啤酒。

徒弟說得沒錯。

根據九型人格分類，男孩是典型的第四型。

「你是第二型、第六型還是第九型？」男孩問女孩。

「不知道，要是我屬於其他類型的話呢？」

「那麼最好不要是第四型。」

「為甚麼？」

「第四型的人很麻煩。」

女孩完成一百八十道題目後，測試結果使她情願這輩子也沒有做過這個測試。

她反覆把那些題目做了好幾遍，再到網上找些其他測試來試一下。

最後女孩面如死灰地走到絞刑架前面。

「倘若我告訴你，我是第四型的話你會怎麼樣？」

「不要說笑了，兩個第四型的人走在一起後果不堪設想。」

她上前緊緊地摟著絞刑架，將臉埋在絞刑架胸膛中飲泣：「我是第四型。」

絞刑架變成了一具屍體。

屍體伸出他僵硬的手拍拍女孩的背：「呃，第四型也不錯啊，聽說第四型的人充滿神秘感，又令人難以觸摸，不是挺吸引嗎？」

女孩不否認這句話。

她認同這句話。

她不過是在恨自己，痛恨自己為甚麼會是這種不錯充滿神秘感又令人難以觸摸挺吸引的人。

她認為這種性格於她是種原罪。

於是她把自己的性格藏起來，甚至真的把自己藏了起來。

一陣執完啲錯字之後出埋聽晚既文

11.
有一次男孩在幼稚園跟幾個小孩練習，預備明天的演出。

他們練習過後正打算收拾東西時女孩推開課室的門走進來說：「外賣到了，你們吃過飯後回來練習吧。」

「好，先吃飯罷，東西待會再收拾。」男孩擺擺手讓小孩們離開課室。

男孩看著桌上熱氣氤氲的飯菜才察覺自己肚子餓了。

「辛苦你了。」女孩遞給男孩一碗湯。

男孩接過湯碗，回過身來問徒弟：「他們呢？」

「好像還在裡面收拾東西。」徒弟回答。

男孩嚥了口涎，把湯碗擱在桌上，正要走回課室。

「先吃飯吧，餓壞了不好，那些東西讓他們來收拾不就行了。」女孩連忙拉住他。

「怎麼能行？」男孩邊走邊掀起自己的衣袖：「我可是他們的老師。」

男孩跟徒弟打點好課室的一切後領著小孩們一起吃飯。

吃過飯後，徒弟在男孩身旁悄悄地問：「有沒有發現助教好像不見了。」

男孩顧盼一下四周，女孩真的不見了。

他幾乎找遍整個幼稚園也找不著她。

最後徒弟帶著男孩走到儲物室門前，指一下儲物室的門，然後一逕離去。

男孩把門推開，看到漆黑中站著一個身影。

女孩轉過身來對男孩說：「對不起。」

「出來罷，」男孩十分怕黑，卻神色自若地說：「你不是很害怕蟑螂嗎？」

雙眼通紅的女孩從儲物室慢慢地走出來。

「對不起，我錯了。」女孩靠在男孩身上。

「算罷。」男孩輕撫著女孩的頭：「你沒有錯。」

女孩經常對男孩說對不起，不論是男孩做錯了抑或女孩做錯了還是兩人也沒做錯，大部分情況下女孩都會向男孩道歉。

起初男孩會感到不知所措，習慣後便會按照情況輕拍女孩的頭或是輕撫女孩的背。

12.
男孩總覺得徒弟比他更適合當女孩的男朋友。

補充一點，男孩的徒弟與他年齡相仿，長得比男孩高。

「知道嗎？有些時候我會想或許你比我更配當她的男朋友。」

「她偶爾會跟我說看到你為她吃醋時會很高興。」徒弟說。

「那並不是在吃醋，是由衷地覺得你比我更懂得聆聽和安慰她。」男孩苦笑著說：「要是她知道的話該會挺失望罷。」

「她說任何人所講的也比不上你的一句話能使她感到安慰。」

「正因為此她的心才會被我傷透。」

徒弟沒有作聲。

「說不定她會在外面找到一個待她好的人呢。」男孩用衣服擦拭著眼鏡：「不對，隨便碰上哪個他都會比我待她更好。」

他印象中的女孩總是在落淚。

要把籠中的小鳥放走讓牠重獲自由，還是讓牠留在自己身邊───

這是個問題。

「她待我實在太好了，好得讓我感到她不值得為我付出那麼多，我卻常常虧待她。在我面前她總顯得很卑微和壓抑，也許放走她能讓她找回自己，找回那個本來屬於她的性格。」

男孩說這句話的時候表現得比誰都要恬淡。

徒弟按著男孩的肩說：「原來你也知道這個。」

男孩知道，可是他不懂該怎麼說。

每當男孩跟女孩道謝並稱讚她很好，往往會嚇得女孩花容失色，兩眼汪汪的問是不是她又做錯了甚麼。

後來女孩被男孩惹得有點惱，她著男孩別再這樣說，因為這樣會讓她感到害怕。

雖然聽晚無文出,
但係如果你地聽晚記得我然後入黎幫我推一推既話我會好感激你地

推

多謝兩位 我都推一下

推 睇文都係中意睇書面語

13.
女孩喜歡吃雞翅膀，男孩會煎雞翅膀給她吃。

她喜歡吃倉魚，他煎倉魚給她吃。

害怕被油淺到的男孩總會命女孩站在廚房門外，然後像做錯了事的小孩那樣躲到距離平底鍋一米開外。

女孩沒有取笑他，她會在男孩背後一邊替他按摩肩膀一邊說：「辛苦你了。」

男孩吃了一口雞翅膀然後搖一下頭，他認為鹽放得太少了。

女孩笑著說不會，這樣她挺喜歡。

男孩看著女孩吃雞翅膀時滿足的樣子，心裡感到釋然。

有一年聖誕節女孩送了一本相冊給男孩。

那是一本藏藍色的相冊，用一根棕色的小繩將每一頁繫起來，裡面記錄著他倆過往的一點一滴。

男孩翻開相冊，他說女孩很有心思。

他逐頁翻掀著，才發現幾乎每一幀照片都是自己。

他甚少與女孩合照。

他討厭自己的外貌，他不喜歡自己的樣子被照相機記錄下來。

可是女孩總會用盡一切辦法跟他合照，例如在他沒注意到的時候倚在他身旁偷拍。

倘若沒有了這個偷拍狂，他倆之間可能甚麼回憶也沒能留下來。

男孩喜歡吃栗子蛋糕，女孩走遍無數的麵包店也要為男孩買來一個。

女孩生日時男孩送她一套衣服。

他冒著被當作易服癖的風險闖進女裝店，一邊抹著額上的冷汗一邊看遍每一件衣服和每一條長褲，然後在腦海不停地搭配，終於挑到一套他認為最適合女孩的衣服。

「謝謝。」女孩滿懷期待的從塑料袋把衣服取出來看，她看到衣服後怔了一下：「我好像不太常穿藏藍色的衣服......」

最常出現在女孩身上的是黑色和灰色。

「故此才要作些新嘗試啊，」男孩伸手捏一下女孩的鼻子：「你不是常常嚷著衣服不夠穿嗎？」

「對啊，我很喜歡，謝謝你。」

有一天女孩送了一件白色配藏藍色的毛衣給男孩。

「你太幸運了，膽敢為我這種主觀的偏執狂挑衣服還要挑到如此合適的。」男孩把毛衣翻來覆去地細看著：「真的很漂亮，謝謝你。」

他沒有稱讚女孩的眼光很好，他只是說她很幸運。

女孩穿上男孩送她的那套衣服，男孩看著喜歡，覺得心裡的控制欲被滿足了。

說不定自始至終只有男孩喜歡藏藍色的衣服。

加油巴打

未試過寫野咁難落筆
不過我會堅持落去

14.
有時候女孩對男孩好得使他感到無地自容。

女孩對男孩說有一家她很喜歡的甜點店在辦聖誕節推廣優惠活動，她問男孩哪天放假可以陪她去吃甜點。

他們點了「草莓香草蜜糖磚塊」，然後才發現享用那個優惠的條件是要先在手機上安裝一個應用程式。

女孩搞了半天還是沒能安裝那個程式。

她抬頭赫然發現面前坐著一隻寒蟬。

「對不起。」女孩曉得這不是關乎優惠價格的問題，她又在男孩面前作了一件蠢事。

「不要緊，下次看清楚一點就好。」

女孩彷彿看見烏雲密佈的天空響了幾陣悶雷。

「待會就由我來結帳吧。」縱使女孩知道男孩很愛面子，可是她認為自己該為這種蠢事負上責任。

「聽說有兩個人因為結帳的爭執而出現在報章上。」男孩微笑一下。

「那麼你是不是想要在各大報章上看到你和我的樣子？」看來女孩這次不會輕易放棄。

「還是讓我來吧。」

「不用了，每次都是你請客讓我怪不好意思的。」

最後女孩比男孩搶先一步結了帳。

從甜點店走出來，女孩看見男孩臉上一陣紅一陣白。

她舒了口氣，伸手挽著男孩臂彎說：「不要這樣子啦，難道將來我們家裡的開銷全都由你來負擔嗎？」

女孩溫柔地摸摸男孩的頭：「我知道你疼我，可是你要學習讓我為你分擔一下才行。」

她這句話說進了男孩心坎裡，教他臉上一陣燙熱。

由心出發

好奇結局，比個正皮先

咁耐無見 又出山嗱大師？

就係咁先至難寫

多謝, 希望個結局同你期待緊既野唔會有太大落差

你以前個名係咩, 我實在諗唔起你係邊個故開始追
同埋「大師」呢兩個字好似過左火位

及後男孩聽女孩說她在學校有一個學科不及格，需要重讀。

「重讀不是要花一筆錢嗎？我可以先替你付。」男孩說。

「不可以這樣，我不希望我倆的關係被金錢玷污了。我有個朋友在分手後不停地提起他借了多少錢給他以前的女朋友，我不想我們變成那樣。」

「我並不是這種意思......」男孩不過是認為自己除了那點錢以外就沒有甚麼能給她的，好讓他報答女孩。

他能作的便是把錢花在女孩身上。

「況且我的無名指上還沒有戴上戒指呢。」女孩伸出手來指給他看：「如果我是你的妻子，肯定會毫不猶豫地揮霍你的錢，可現在我還沒嫁給你呢。」女孩湊近男孩耳畔輕聲說：「除非你現在就要娶我。」

「再者，你這個大傻瓜。」女孩輕輕擰一下男孩的臉：「假如我騙你的話，你的財產早就被我騙光了。不要隨便把錢交給女人，知道嗎？」

男孩頷首，一陣酸楚的感覺從鼻子傳來。

15.
男孩很少將時間花在女孩身上。

女孩看見男孩在玩一個從飛機跳傘到地上接著遇害的遊戲，她回家便下載了這款遊戲跟男孩一起玩。

她將玩遊戲視為一天裡唯一能與男孩溝通的時間。

可他倆幾乎每天玩遊戲時都會爭執。

後來男孩說他工作很忙沒時間玩遊戲。

女孩偶爾會嘟嚷著：「哪有人會像你這樣下了班還在上班？」

待得男孩不忙了，他卻不敢開啟遊戲，他知道自己會跟女孩吵架。

吃飯時女孩告訴男孩她在網上跟其他男生一起玩遊戲。

「是嗎？認識多一點朋友也是一件好事。」

男孩知道女孩的朋友不算多。

他也沒幾個朋友，他懂得沒朋友的人那種孤獨。

說實在的，看著她結識了新朋友男孩感到有點欣慰。

「看看這個，這個男生沒有任何交往經驗，我們常常取笑他被別的女生玩弄感情。」

女孩把手機遞給男孩看，是一個男生的照片。

男孩瞥了一眼，然後把目光放到別處，開始聊些不著邊際的話。

女孩發現男孩愈來愈少提及關於自己的事。

每次吃飯的話題總圍繞著電影挺好看，東西不好吃......

她不喜歡這樣。

男孩工作壓力很大，他卻儘量避免談及這些事。

女孩問他怎麼了，他總會答沒有事。

情況有如別人問及近況如何的時候回答總是：「我很好，謝謝。」

女孩不懂男孩在想些甚麼。

男孩只是不願被女孩看見他軟弱的一面，縱使他是個怯懦的人。

係你寫我落去嗰陣

其實越鐘意話自己好好冇事既人，越係自卑

唔係越親既人就應該越依賴架咩？點解男主反而唔肯比女主知佢既攰同軟弱呢？女主做既任何事，話唔想男主早死過佢果到，想同男主分擔未來果到，就表達哂其實佢想同男主分擔疲倦同壓力，佢唔係唔明，只係男主唔講，佢無法比男主知佢明姐。

純粹個人睇法，樓豬不喜可插死我

你係眼鏡與長腿!?!?

的確係咁 所以我無事, 我真係無事

因為男主角佢死要面啫
所以佢先夾硬表現到好似無事咁
睇落好似好唔合理, 但係人往往就係咁矛盾

你可以放心, 我係唔會插死你既
個故本身已經少人睇如果我插死你既話就會少左個讀者
同埋你幫我推post我多謝你都黎唔切, 又點捨得插你呢

你答我邊個係梁育慧先 諗到頭都爆

咁講法睇黎你識得我 我無認錯人的話你既執著依然好似我所識得既你
既然係咁好啦我答你 個答案就係呢個故事既女主角
所以你諗到頭都爆都諗唔到係正常
同埋唔怪得你要叫大師

16.
躺在床沿的女孩忽然翻過身來騎在男孩身上，定睛凝視著男孩雙眼。

「你想清楚了嗎？」男孩問。

女孩頜首。

可是男孩還未想清楚。

他看著那道從窗外探進來的陽光，指望著陽光可以告訴他該怎麼選擇。

不過光線僅是照亮了猶豫不決的他，並沒有給他任何指引。

男孩失笑一下，然後將焦點放回女孩身上。

女孩知道他拿不定主意，於是伸手把他那搖擺不定的心握在手裡。

她想要將他的心放進自己身體裡面，讓他的心成為身體的一部分，讓他倆可以結合成為一體。

「你不是說過想很要嗎？」她湊到男孩耳畔輕輕呼氣，教他不由得嬌喘著顫了一下。

男孩忽然反過身來把她壓在床上，緊緊地按著她的雙手。

就像一隻飢餓的狼抓到了一隻可愛的小松鼠。

他吻著她的脖子，他記得她說過喜歡他吻她的脖子。

他一直吻至她的鎖骨，在她身上貪婪地吸吮著。

一陣狂吻過後，男孩深深吸了口氣，然後坐直了身子。

他輕撫著女孩的臉，輕撫著她的秀髮，微笑著說：「傻瓜，快把衣服穿上罷。」

甚麼？

女孩臉上流露著悵然若失的感覺，這種感覺猶如父親答應女孩帶她到主題公園卻失約那樣。

一切都成了泡影。

「你會後悔的。」女孩說。

「是嗎？」

男孩知道他會後悔，但他更清楚要是與女孩發生了那種事，女孩會跟他一樣後悔，甚至比他更後悔。

還是讓自己後悔算了。

「敢說不敢做的膽小鬼。」

女孩把目光別到一旁的被單上，從窗外窺進來的陽光彷彿在譏笑她，也在譏笑男孩。

的確如此，還真是個柔弱不堪的膽小鬼。

你咁講我都唔知邊個 懷疑你認錯人，我都唔係好執著啫

[teal] 簡單啲黎講係你以前既阿嫂問我點解小說入面無佢既存在咁我咪隨手作個角色比佢

佢睇完之後覺得唔太似佢咁我諗諗下又係始終唔可以係一個路過既角色上面刻劃太多 果個角色嚴格黎講係一個平面未講得上係一個人

所以你同你腦海裡面所識既人match唔到係正常因為果個角色衰啲咁講其實係虛構

你試下whatsapp我睇下我有無估錯你係邊個

自爆 不了 比返d幻想空間你

17.
女孩總覺得男孩的心裡沒有她。

每當看到男孩手稿上寫著一些「櫻桃小嘴桂圓大眼」等詞彙的時候，她知道男孩又喜歡上別的女生。

這倒不要緊。

不，這很要緊。

可是更要緊的是自己從未在男孩筆下出現過。

男孩的目光常常被不同事物所吸引，總會把漂亮的東西記下來寫在紙上。

他會將這些東西湊起來編成一個故事，那故事儼如一個真實的夢境。

女孩是區分現實與夢境的一道界線。

男孩害怕將女孩放進故事裡面，他認為一直伴在他身旁的女孩比任何人都來得更真切。

要是把女孩寫在手稿上，站在真實邊緣的他恐怕會被一把拉進夢的深淵裡。

女孩偶爾會噙著淚對男孩說：「要是哪一天你找到了比我更吸引的女人請記得跟我說，好讓我離開你。」

男孩不知所措地安撫著女孩。

她這種傻話使他愈發感到愧對她。

女孩曾數次哭著跟男孩鬧分手，男孩總會把她哄回來。

沒想到最後提出分手的人卻是他。

女孩跟男孩約好在冬至那天一起吃晚飯。

剛探望過母親的男孩從醫院出來，父親問他今天晚上會不會一起吃飯。

男孩想了一下，接著發個訊息告訴女孩今天晚上他跟父親吃晚飯。

「隨你喜歡吧。」

「抱歉，今天晚上我先陪父親吃晚飯，我保證平安夜那天陪你。」

「那麼你早就不該答應跟我約會。」

「對不起，爽約是我不對。」

「既然你說到這份上了，我還可以怪你嗎？我還可以生氣嗎？你說我還可以怎樣？」

男孩看見頭上一片漆黑的天空劃過幾道刺眼的閃電。

他嚥了口涎。

當他俯身思忖著該如何處理這個危機時，跟前刮起一陣冷得徹骨的狂風，綿密的雨點像成千上萬根針那般扎在男孩身上，他匆忙用手擋著頭顧盼著四處想要找個可以暫避的地方。

「實在很抱歉，是我忽略了你的感受。」男孩盼望著雨勢可以減弱甚至風雨可以平靜下來。

一道雷「轟隆」的落在他跟前，男孩嚇得轉身拔腿就走。

雨點猶如無數子彈落下，還有一道龍捲風飛快地向他捲來。

天空傳來一把聲音：「每一次都是我錯，是我無理取鬧，平安夜又怎樣？要是你很累的話還是會向我發脾氣，要不然我們晚一點補祝聖誕節就挑明年十二月二十五日好不好？我又怎麼會想到自己的男朋友整個星期也沒有一天假期我又怎麼會想到他下班後還在辦一些上班的事？」

「對不起，我不知道你的壓力這麼大。是我做錯了。」

「我沒有說過我的壓力很大，你一定想要說壓力最大的其實是你。」

男孩料不到他的話會被解讀成這樣，他不過是把腦海裡所有道歉的話都撈上來碰碰運氣，豈料觸了礁。

他跪在地上，任憑雨水把他打得渾身濕透。

唉。

天榻下來也沒關係了。

男孩又喜歡上別的女生？佢地唔係拍緊拖架咩？

睇到心好痛

哈哈 好心痛 個故好似寫緊我同我男朋友咁 好愛好愛佢所以對佢好好 簡直就係溺愛 佢話乜就乜 任何時候都怕佢嬲 邊個錯都好永遠我哄佢先 佢要去邊都陪佢去 因為太愛了所以離不開 由佢肆無忌彈咁一次又一次傷害我 然後一對我好返小小又中返個頭埋去 好似乜都冇發生過咁 曾經幾次喊住問佢 其實我重要嗎 你到底當我乜？有時候我都好攰想放棄但我冇勇氣 我可以點

男孩喜歡上別的女生依件事簡單一句「不，這很要緊」就帶過左，到底知唔知望住自己中意既人自己既男朋友中意其他人又唔出得聲阻唔到係件幾咁辛苦既事，點解可以咁簡單就帶過？最後女孩只係乞求一個佢心入面既位置，其實要有幾絕望先可以講得出果句願意成全佢既說話，但男孩只有愧疚而無心疼。

重要，但又唔代表愛。
既然唔愛，點解仲要拍拖。

sorry我知講故唔可以駁故，但個故同我既經歷太易，實在係忍唔住，請樓主插死我

我諗就算我講啲唔好傷心之類既說話都無咩作用
既然係咁我唯有講你心痛既時候有我陪你心痛

GAY

我既身份唔方便比意見你

假如你認為佢真係完全唔著緊你既話咪睇下自己可唔可以放低佢,
或者佢無左你係佢身邊就會察覺到你對佢黎講有幾咁重要

可以試下聽《心淡》,
千祈唔好聽《痛愛》, 會返唔到轉頭

所以其實你想駁既唔係故事本身既合理性,
你想駁既係果個優柔寡斷又心猿意馬既男仔

放心, 果個男仔唔會鬧人同埋插人 所以你可以將你既情緒擺低係呢度

或者試下聽張國榮版既《當愛已成往事》
睇下聽完之後會唔會舒服啲

同埋唔好講sorry

可能真係要失去我先知道珍惜 但我真係做唔到

依到由講故台變左做感情台

咁既話就繼續係佢身邊陪佢,支持佢同鼓勵佢 珍惜同佢相處既時間

咁一個故事都要有感情先可以感染到人 我認為兩者無衝突既又
好似一個我好鍾意既作家佢雖然份人唔係咁討好
但係佢寫既野可以引起好多人共鳴甚至圍爐取暖
所以你地睇完個故事之後有同感對我黎講某程度上係種鼓勵

18.
隔天晚上男孩下班時發現女孩竟然在他家門外等他。

他沒有說些甚麼，打開門讓女孩進屋子裡。

女孩盤著手坐在沙發上一語不發，目不轉睛地盯著男孩。

男孩不敢與她雙眼對視，他的目光落在她的襪子上，那雙他送給她的可愛小狗襪子。

他深深吸口氣，再緩緩地呼出。

「我真的捨不得你。」男孩一陣哽咽，不住地眨動著雙眼。

他低下頭，幾滴淚落在褲子上。

「為甚麼哭了？」女孩驚慌得隨著他哭起來，她做夢也沒想過男孩會給她這樣的反應。

「我很辛苦。」淚流滿臉的男孩捂著胸口拼命地想要呼吸。

「對不起，真的很對不起。」女孩伸手拭著男孩臉上的淚，輕撫著他的頭：「我沒有想過會變成這樣。」

「我真的很累了。」垂首的男孩緩緩的搖著頭。

「不要拋下我啊，剩下我一個人的話叫我該怎麼辦？」女孩緊抱著男孩。

「對不起，我撐不下去了。」

「不要說對不起，要是今天我不到這裡來就不會發生這樣的事了，要是昨天晚上我不向你發脾氣就不會變成這樣了。」女孩把額頭抵在男孩肩膀上不住地磨蹭著。

「是我對你的耐心不夠。」男孩吁出長長的一口氣。

與過往的日子相比，那口氣卻顯得略嫌氣短。

他將胸膛裡僅餘的空氣擠壓出仍不夠放在這道長嘆上。

心力交瘁的他在講出來後有種釋然的感覺，這感覺卻摻雜絲絲痛心與不捨。

女孩跟男孩相擁著哭了許久。

「為甚麼你能這樣狠心？」哭得雙眼滿佈血絲的女孩望著男孩。

男孩沉默一陣，才說：「我們這樣繼續相處下去對雙方來說也不是一件好事。」

女孩嗤的苦笑一下：「那為甚麼以前跟你提出分手的時候總要把我哄回來？」

「那時候事情還未落得這種地步。」

「不要走好嗎？」女孩抓住男孩的手臂：「我答應你，我會改的，以後我不會再向你亂發脾氣。」

男孩的眼神空洞得如同失去了靈魂，不論女孩怎樣搖晃他的手臂他也沒有任何反應。

女孩靜默了好一陣。

「這兩年多以來辛苦你了。」女孩摸著男孩的臉頰輕吻他的前額。

「你也辛苦了。」男孩含淚望著女孩，輕撫著她的臉龐：「不是兩年多，是三年。你跟我在一起三年了，起初的半年是我欠了你一個名份。」

「都不重要了。」女孩勉強歛住淚水，然後從手提包摸出兩條鑰匙擱在桌上：「這個還給你吧，現在我和你之間沒有任何關係了，鑰匙不能放在我身上。」

男孩噤聲。

「我該走了。」女孩站起來，男孩也隨著她站起來。

兩人默默對望著，然後緊緊地相擁。

倘若時間能在這一刻凝住那就好了。

少頃，女孩推開了男孩，往後退了一步，問他：「以後我還可以找你嗎？」

「當然可以。」

「我們還可以當朋友嗎？」

男孩闔上眼想了一陣，接著說：「可以。」

女孩上前親了男孩一口。

他倆就這樣吻別了。

我大概明點解女主會主動推開男主，係因為佢覺得三年以黎佢既努力同忍耐都白費，好多時佢會抱男主係因為佢覺得咁做會留得住佢，會令佢覺得被愛而留喺佢身邊，但到最後男主講到咁，最後都係要分手，其實已經做咩都無用，係咁仲攬黎做咩。
難聽d講其實佢一開始對依個人都有戒心，畢竟傷左咁多次，抱耐左就會諗到依個人其實唔中意自己，但中意用女朋友身份鎖住自己，然後就會有少少反感同依個人有身體接觸，唔想再去滿足佢自我感覺良好既任何行為，心諗：講到咁浪漫做乜姐，其實米又係嫌我煩同覺得唔再需要我先飛，抱我都只係想要個美麗的結局，滿足佢心入面一段關係既完美落幕姐。
有時擁抱係會比人一種留戀同仲有得挽留既錯覺，但傷左咁多次女主都已經清楚，清楚男主依份人，並唔係因為愛過佢先咁，亦唔係有得挽留，只係為左滿足自己，因自私而落既淚係最令人覺得噁心。
無耐性？未去到咁既地步？唔夠愛或者唔愛既人先會用既藉口黎，如果真係無耐性先會導致到咁，係咁女主一開始就離開左男主，唔會有女人忍受到自己男人明目張膽咁中意第二個仲同佢一齊。

經歷太似，忍唔住，都係果句，樓豬中意可插死我

世界多姿多彩，何必浪費時間去陪佢。
佢個心無你，當佢有左寄託後自然就會挑剔你，嫌棄你，最後飛左你，再多既付出喺佢眼中依然咩都唔係，你會諗佢對你既好而唔想同佢分手，但你對佢既好就唔會成為佢唔飛你既考慮之一，佢唔飛你多數只會係太寂寞，米傻啦，真正珍惜你愛你既人係唔會肆無忌憚咁hurt你，都唔需要你問佢到底你對佢黎講係咩，佢真係愛你你就會feel到自己同其他人既不同。
你值得更好，人既愛人既感情係有限，唔好將感情投放喺唔會回報番比你既人身上，哀莫大於心死，當你心死了，或者你已經傷透，同佢分其實係放過你自己，然後自然就會放得低佢，因為你係傷心既時候已經不知不覺咁慢慢放低左依個人，只係你地仲拍緊拖所以你唔覺都唔知姐。

好事黎既, 你代佢講左好多佢想講既野出黎
甚至講左啲我無諗過既野
而且你講得實在太中
我諗我無必要亦無辦法去否認
不如咁啦, 調轉我比把刀你插我

黎緊星期六同星期日之間既凌晨結局

人就係咁犯賤 繼續唔願面對事實 死唔要面咁痴埋去

所以其實你已經有答案

19.
翌日男孩跟女孩一起度過平安夜。

女孩送了一個棕色的小木櫃給男孩。

「你的書桌總是凌亂不堪，有了這個可以讓你把書桌收拾得井然有序。」

男孩送給女孩的是一頂黑色的畫家帽和一盒巧克力。

「上一次逛街時你說過很喜歡的帽子是這頂嗎？」

「是啊。」女孩接過禮物：「明天晚上有空嗎？」

聖誕節晚上，女孩跟男孩聊了許多事情。

「你呀，要快點找到下一個女朋友，知道嗎？」女孩放不下心的囑咐著。

他苦笑著點一下頭。

「不論遇上任何事情都可以找我，我樂意好好的聆聽。」

他再次頷首。

「謝謝你一直以來的陪伴，辛苦你了。」

他亦向她道謝。

「我會很想念你的。」

男孩說他也會。

她叮囑他要注意身體，不要給自己太大壓力。

不在話下。

女孩約男孩一同度過除夕。

她說她父母很喜歡那盒巧克力。

「是嗎？那就好了。」

她向男孩道歉，暗自落下兩串淚珠。

「其實你用不著向我道歉。」男孩的目光投在身旁的馬路上：「該道歉的人是我，是我還不夠愛你。」

「最近我的情緒有點反覆，看著表現得如此淡然的你不禁有種心有不甘的感覺。」女孩輕喟一下：「或許三年以來我對你而言是種折磨，所以現在的你才會有這輕鬆悠然的感覺。」

「是嗎？」

男孩望著眼前駛過一輛車，目送著那輛車愈走愈遠，最終絕麈而去。

20.
及後男孩丟了工作。

當他正想著該不該告訴女孩的時候，女孩發了個訊息問他哪天有空。

男孩把這件事告訴了女孩。

她約男孩見面。

那天女孩牽著一個男生走到男孩面前，將一個很大的袋子交給男孩。

「這是我新的男朋友。」女孩向男孩展示一下她與那個男生牽著的手。

「嗯。」男孩隨意點一下頭，目送著他們離去。

起初男孩沒有甚麼感覺，待得他們走後才感到心頭隱隱作痛。

就像有人用一個雪糕勺子不住地在他的心掏挖，那種難以言喻的痛楚卻哽在喉頭講不出聲。

他捂著胸口，總覺得心裡被掏空了一部分，甚至整顆心也消失得無影無蹤，身體卻依舊佇立在原地。

一星期後女孩給男孩發了個訊息。

「方便通個電話嗎？」女孩問。

「可以。」

男孩撥打女孩的電話號碼。

電話接通了。

「對不起，那天我不是故意讓你難過的。」女孩說。

「不要緊，我明白的。」男孩點點頭。

「那個男生待我很好，陪我做了許多從前我想跟你一起做的事情。」

「是嗎？」

「那袋子裡的東西你都看過了嗎？以前你送給我的東西我全都放在裡面了，還有我準備在情人節那天送你的禮物也在裡面。」

「是嗎？」

男孩還沒看過。

他還沒有勇氣去看。

「對了，你牽著的那個男生是你在網上認識的那個嗎？」

「對啊，沒想到只是讓你看過他的照片一次就把他的樣子記下來了。」

「你知道我的記憶力───」

「我知道你的記憶力很強，你還是快點把我忘記然後找個新的女朋友吧。聽說交往過一遍的男孩特別受女生歡迎，我相信你一定會找到一個待你好的女生。」

「是嗎？」男孩一陣哽咽。

「抱歉，我不是想要把你弄哭的。」

「我沒事。」男孩一邊搖頭一邊拭走臉上的淚。

通常咩都收埋既人，去到最後會搵一個同自己相反既人